# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:52+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: YAML Front Matter: title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Learn how to do Mutual TLS in Quarkus apps"
msgstr "了解如何在Quarkus应用程序中进行相互TLS的操作"

#. type: YAML Front Matter: synopsis
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Let's learn how to enable mutual TLS in a Quarkus app."
msgstr "让我们来学习如何在Quarkus应用程序中启用相互TLS。"

#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In this entry, we explore how to set mutual TLS encryption between two Quarkus applications manually.\n"
"Both on bare metal and Kubernetes."
msgstr "在本条目中，我们将探讨如何在两个 Quarkus 应用程序之间手动设置相互 TLS 加密。无论是在裸机上还是在 Kubernetes 上。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "What is Mutual TLS Authentication?"
msgstr "什么是相互TLS认证？"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Mutual TLS authentication or two way authentication is an extension of Transport Layer Security (or “TLS”), and it ensures that traffic between the client and server is secure and trusted in both directions."
msgstr "相互TLS认证或双向认证是传输层安全（或 \"TLS\"）的延伸，它确保客户和服务器之间的通信在两个方向都是安全和可信的。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Why Mutual TLS?"
msgstr "为什么是互助式TLS？"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "It is an additional security layer which verifies not only the server identity but also the client one."
msgstr "它是一个额外的安全层，不仅可以验证服务器的身份，还可以验证客户的身份。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "How implement it?"
msgstr "如何实施？"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "The best approach to implement Mutual TLS between two services is to delegate it to the infrastructure, for instance, a Service Mesh. This achieves a standard and secure way of communication and avoids that each application implements its solution. However, you are not always working on cutting edge environment."
msgstr "在两个服务之间实现相互TLS的最佳方法是将其委托给基础设施，例如，服务网。这实现了一个标准和安全的通信方式，避免了每个应用程序实现自己的解决方案。然而，你并不总是在最先进的环境中工作。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's have a look at how to implement mTLS with Quarkus if you don't have a service mesh environment like Istio."
msgstr "让我们来看看，如果你没有像Istio那样的服务网状环境，如何用Quarkus实现mTLS。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Bootstrapping"
msgstr "引导"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's create both the server and client applications we will secure."
msgstr "让我们创建我们要保护的服务器和客户端应用程序。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Certificate and Truststore generation"
msgstr "证书和信托库的生成"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Of course, you need a server, client certificates and a truststore :)"
msgstr "当然，你需要一个服务器、客户证书和一个信任库 :)"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "For this example, we are simulating a truststore using:"
msgstr "在这个例子中，我们使用的是模拟一个信任商店。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "`client.keystore` as truststore for the server application."
msgstr " `client.keystore` 作为服务器应用程序的信任仓库。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "`server.keystore` as truststore for the client application."
msgstr " `server.keystore` 作为客户端应用程序的信任仓库。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hello Server Application"
msgstr "你好，服务器应用"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's open and configure the server `quarkus-server-mtls`"
msgstr "让我们打开并配置服务器 `quarkus-server-mtls` "

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Enable SSL on the Hello Server Application"
msgstr "在Hello服务器应用程序上启用SSL"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Add the following properties to enable SSL in your application `src/main/resources/application.properties`"
msgstr "添加以下属性以在你的应用程序中启用SSL `src/main/resources/application.properties` "

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "application.properties"
msgstr "应用程序属性"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "See the guide https://quarkus.io/guides/native-and-ssl[Using SSL with Native] to explore in details how SSL works in Quarkus."
msgstr "请参阅指南《 link:https://quarkus.io/guides/native-and-ssl[使用Native的SSL] 》，详细了解SSL在Quarkus中的工作方式。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Activate client authentication"
msgstr "激活客户认证"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Update GreetingResource"
msgstr "更新问候语资源"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "To better see that the response is coming from the server application, let's update the `org.acme.server.mtls.GreetingResource` class."
msgstr "为了更好地看到响应来自服务器应用程序，让我们更新一下 `org.acme.server.mtls.GreetingResource` 。"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "org.acme.server.mtls.GreetingResource"
msgstr "org.acme.server.mtls.GreetingResource"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Change the return statement in _\"hello from server\"_"
msgstr "改变 _\"hello from server \"_ 中的返回语句"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "And the test class."
msgstr "还有试验班。"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "org.acme.server.mtls.GreetingResourceTest"
msgstr "org.acme.server.mtls.GreetingResourceTest"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Change the matcher in _\"hello from server\"_"
msgstr "改变 _\"hello from server \"_ 中的匹配器"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Run it"
msgstr "运行它"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "If everything is correct when you try to hit the _/hello-server_ endpoint, you should expect the following error."
msgstr "如果在你试图点击 _/hello-server_ 端点时一切正常，你应该期待以下错误。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "This means that your client (curl) did not provide a trusted certificate when it connected to the server."
msgstr "这意味着你的客户端（curl）在连接到服务器时没有提供一个可信的证书。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hello Client Application"
msgstr "你好，客户应用"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "At this point, the server application is ready to accomplish Mutual TLS. Let's open and configure the client `quarkus-client-mtls`"
msgstr "在这一点上，服务器应用程序已经准备好完成相互的TLS。让我们打开并配置客户端 `quarkus-client-mtls` "

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add Rest client for the server application"
msgstr "为服务器应用程序添加Rest客户端"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "org.acme.client.mtls.GreetingService"
msgstr "org.acme.client.mtls.GreetingService"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Inject the GreetingService rest client on `org.acme.client.mtls.GreetingResource`."
msgstr "在 `org.acme.client.mtls.GreetingResource` ，注入GreetingService休息客户端。"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "org.acme.client.mtls.GreetingResource"
msgstr "org.acme.client.mtls.GreetingResource"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "CDI `@Inject` annotation."
msgstr "CDI `@Inject` 注释。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "MicroProfile `@RestClient` annotation."
msgstr "MicroProfile `@RestClient` 注释。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Replace the return statement with the `greetingService.hello();`."
msgstr "用 `greetingService.hello();` 替换返回语句。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "See the guide https://quarkus.io/guides/rest-client[rest-client] to explore in details."
msgstr "请参阅指南 link:https://quarkus.io/guides/rest-client[rest-client] 来探索细节。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Update the unit test"
msgstr "更新单元测试"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Add `quarkus-junit5-mockito` dependency to your project."
msgstr "在你的项目中添加 `quarkus-junit5-mockito` 依赖关系。"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, no-wrap
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "org.acme.client.mtls.GreetingResourceTest"
msgstr "org.acme.client.mtls.GreetingResourceTest"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Inject the CDI bean."
msgstr "注入CDI豆。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "RestClient type."
msgstr "RestClient类型。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Mock the hello request."
msgstr "模仿Hello请求。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "See the guide https://quarkus.io/guides/getting-started-testing[Testing] to explore in details."
msgstr "请参阅指南《 link:https://quarkus.io/guides/getting-started-testing[测试] 》，详细探讨。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configure MicroProfile rest client for Mutual TLS"
msgstr "配置MicroProfile休息客户端的相互TLS"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Now let's hit the client _/hello-client_ endpoint, and you should expect the following."
msgstr "现在让我们点击客户端 _/hello-client_ 端点，你应该期待以下结果。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "External Configuration"
msgstr "外部配置"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "You do not want to have a certificate inside your application and Quarkus allows you to use external configuration and override the runtime application properties."
msgstr "你不希望在你的应用程序里面有一个证书，Quarkus允许你使用外部配置并覆盖运行时的应用程序属性。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's check how we can do in Kubernetes / OpenShift."
msgstr "让我们看看在Kubernetes/OpenShift中我们可以如何做。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "During the application boostrapping you added the `kubernetes-config` extensions. The extension works by reading ConfigMaps directly from the Kubernetes API."
msgstr "在应用程序boostrapping期间，你添加了 `kubernetes-config` 扩展。该扩展通过直接从Kubernetes API读取ConfigMaps工作。"

#. type: delimited block =
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "In case you are in a restricted environment which not allow the role to view ConfigMap to your service account, you need to mount the external `config` directory under the current working directory, for instance `<working-dir>/config/application.properties`"
msgstr "如果你处在一个受限制的环境中，不允许你的服务账户查看ConfigMap，你需要在当前工作目录下挂载外部 `config` ，例如： `<working-dir>/config/application.properties` "

#. type: delimited block =
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "The _working directory_ for:"
msgstr "的 _工作目录_ 。"

#. type: delimited block =
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "jvm `redhat-openjdk-18/openjdk18-openshift` image is `/deployments`"
msgstr "jvm `redhat-openjdk-18/openjdk18-openshift` 图像是 `/deployments` "

#. type: delimited block =
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "native `ubi-quarkus-native-s2i:19.3.1-java11` image is `/home/quarkus`"
msgstr "本地 `ubi-quarkus-native-s2i:19.3.1-java11` 图像是 `/home/quarkus` "

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "volumeMounts sample"
msgstr "volumeMounts sample"

#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"# ...\n"
"\n"
"      volumes:\n"
"        - name: config\n"
"          configMap:\n"
"              name: client\n"
"\n"
"# ...\n"
"          volumeMounts:\n"
"            - name: config\n"
"              mountPath: /deployments"
msgstr ""
"\n"
" \n"
"  卷：\n"
"  - 名称： config\n"
"    configMap：\n"
"        name: 客户端\n"
" \n"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secret"
msgstr "秘密"

#. type: delimited block =
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Create server, client and truststore secret which contains your certificates and truststore. For instance:"
msgstr "创建服务器、客户端和信任商店的秘密，其中包含你的证书和信任商店。比如说。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ConfigMap"
msgstr "配置图"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Create the server and client ConfigMap."
msgstr "创建服务器和客户端的配置图。"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "server-ConfigMap.yaml"
msgstr "server-ConfigMap.yaml"

#. type: Block title
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "client-ConfigMap.yaml"
msgstr "client-ConfigMap.yaml"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Enable `kubernetes-config` extension on the server and client application"
msgstr "在服务器和客户端应用程序上启用 `kubernetes-config` 扩展。"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Add the following properties for the server application:"
msgstr "为服务器应用程序添加以下属性"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "and the client application:"
msgstr "和客户端应用程序："

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "See the guide https://quarkus.io/guides/kubernetes-config[Kubernetes Config] to explore in details."
msgstr "请参阅 link:https://quarkus.io/guides/kubernetes-config[Kubernetes Config] 指南了解详情。"

#. type: Title ===
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploy Everything"
msgstr "部署一切"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "Here an example for the client application:"
msgstr "下面是客户端应用程序的一个示例："

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "See this instruction https://github.com/openlab-red/quarkus-mtls-quickstart/tree/master/deploy to explore in details."
msgstr "详情请参见本说明 https://github.com/openlab-red/quarkus-mtls-quickstart/tree/master/deploy 。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, no-wrap
msgid "Conclusion"
msgstr "解决方案"

#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You have successfully implemented a Mutual TLS with Quarkus.\n"
"The full Quarkus Mutual TLS example is available in the github repository mentioned in the links section."
msgstr "你已经成功地使用 Quarkus 实现了相互 TLS。完整的 Quarkus 互操作 TLS 示例可在链接部分提到的 github 仓库中找到。"

#. type: Title ==
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Links"
msgstr "链接"

#. type: Plain text
#: _posts/2020-04-28-quarkus-mutual-tls.adoc
#, fuzzy
msgid "GitHub repository: https://github.com/openlab-red/quarkus-mtls-quickstart"
msgstr "GitHub 代码库 link:https://github.com/openlab-red/quarkus-mtls-quickstart[：https://github.com/openlab-red/quarkus-mtls-quickstart]"
